(開定) 陳茂波撐小米言論回顧

陳茂波：小米跌破招股價不需擔心 續迎來更多新經濟公司屬意料之內

2018/07/09 10:23

財政司司長陳茂波出席小米上市儀式後表示，很高興可出席上市儀式，指小米是四月對上市制度進行階段性改革後首家上市的同股不同權的新經濟公司，當時改革容許增長快的新經濟公司，以同股不同權公司上市，另外亦容許生物科技公司如達到一定標準，即使未有收入仍可上市，相信做法能更令金融市場服務實體經濟，令香港證券市場發展進入新階段。

對於小米跌穿招股價，陳茂波認為不需要擔心，因為最近中美貿易糾紛令整體投資市場氣氛受影響，事情仍在發展，難以預計現階段對股市的影響，將繼續密切關注，他續指香港市場進行改革是考慮到整個社會經濟的轉變及未來的大趨勢，因此不認為要為短期波動擔心。

他又指，引進同股不同權的新經濟公司上市，從投資者保護及企業治理等均有涉及故不擔心，相信往後仍可能有很多這一類型的公司上市，屬意料之內，又指現時環球經濟發展受創科影響很大，金融市場要服務實體經濟，故改革可迎來更多這類型的公司上市，只要審批時把關得宜、繼續保護投資者，便不擔心。(el/ca)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-07-13 16:25。)

星期一不問價放